鍾南山：堅持復工復產復課 有個別感染不奇怪 只要馬上隔離就不會爆發

內地防控新冠肺炎疫情形勢趨穩，多地復工復產完成狀況良好，並公布各類學校開學時間，但也有人擔心會否再有第二波疫情爆發。中國工程院院士鍾南山表示，要堅持往前走，復工復產復課，有個別感染並不奇怪，馬上隔離就不會繼續傳播。他說，「非要把它搞到全部都是零，我覺得不現實。」

復工復產復課要做好防控 關鍵還是自己

據央視報道，鍾南山今日在廣州市疫情防控新聞發布會上指出，復工復產復課要做好防控，防控的關鍵還是自己。防控的核心一是距離，目前最被證實的，一個是1.8米以內近距離的飛沫感染。二是接觸，上課都比較靠近，這個時候個人的防護很重要。

他說，「我們還是要堅持往前走，復工復產復課，堅持往前走，這個過程中出現幾個感染，馬上就隔離，馬上就采用相應的防控措施，就不會繼續傳播，不會暴發。有個別的感染我不覺得奇怪，非要把它搞到全部都是零，我覺得不現實。我們往前走，把感染的可能性以及它出現的幾率降到最低。發現個別感染，很快就把他們進行處理、隔離。」

https://china.hket.com/article/2615971/【肺炎疫情】鍾南山：堅持復工復產復課%20有個別感染不奇怪%20馬上隔離就不會爆發?mtc=20023

沒事兒沒事兒

大躍進來了

發現個別感染，很快就把他們進行處理、隔離。

係咪用北韓嘅陰陽隔離法？

唔係已經零咗一排咩

把黑人全面隔離

呢條死老千仲出嚟廢噏

唔係話asymptomatic架咩